點解依家讀唔到大學既人反而可以笑返大學生

讀到大學又話依家學位冇用 識人好過識字
要醒目要經驗要人脈
講到讀唔到大學果d人一定做到李嘉誠咁
又話咩乞食科又剩
講到自己唔讀大學先係最醒最有先見之明 直接就業好易發圍咁

成日話大學生串 根本係冇讀大學果d先反而係咁串大學生
開口埋口 一句大學生wo

利申乞食科

人地搵錢多過你呀嘛
大學生wo

事實

利申：乞食科too

就係你依d

咁不如中六直接出黎做野仲威

咁你自問讀大學為左d咩先

我讀完都好後悔
借完十萬 月薪15k 得啖笑 (晒銀時)

如果你keep 到三十幾歲搵到兩三萬都幾威

大學生貴族化？
你呢啲咪廢老思想囉

讀大學三分讀書七分搞人脈你睇下全世界政府商界高層都係講你邊間大學出來，大學都未讀過咪好似周溶咁囉

你在意者係你都有一定程度認同

想講好耐
自卑到咁
以無學歷為榮

如果你讀大學，而你又搵錢多過我，唔係正常咩？
如果你讀大學，但搵錢少過我。唔通唔笑得？

巴打

駁唔到

中國人小農奴隸DNA 思想 得讀得成書可以笑讀唔成書

資格論？

咁又有咩理由可以讀唔成書笑返讀得成書既人

遲啲要洗黑錢，貪污先皇道

讀大學無人真心讀書
真心讀書都唔需要讀大學

香港家長認為讀大學代表"整體"能力高過人
你能力比人高搵錢多過人好合理啦

事實而家大學既知識係網上學倒九成，mooc udemy嗰啲instructors分分鐘講得好過大學入面靠impact factors續約無心教好書既教授

點解讀到大學就係講到係人生贏家咁？

利申大學生，覺得大學無撚用，拎大學名打飛機係on9

咁本身讀大學唔係為錢嘅話其實冇嘢好笑
但香港主流on9思想覺得，讀u =有錢途
但你讀完搵唔到錢咪笑囉

知識喺香港係好廉價架

呢個世界唔係鬥辛苦，係鬥開心鬥權力鬥舒服
我中學hea到仆街又周圍玩，入ive神科
你中學就寒窗苦讀，入廢科
比你讀到博士都冇撚用啦，除非你好中意果科
鬥開心又輸、鬥舒服又輸、鬥學校你可能贏既，不過錢又唔係搵得多

咁..我想問你邊忽贏到我地啲ive仔

搵得多過人=可以笑人

紮鐵

以前暑假幫解款員搬銀紙試過比人串「唧車都唔識用，仲話大學生wo」

其實依班人咩心態 一面覺得讀大學好巴閉， 一面又踏低大學生

非黑即白
有邊句講到讀得成書可以笑讀唔成書

講到尾都係自卑心作崇

揸住大學學位嘅廢人多的是

樓上班人明唔明我個post既重點
係大學生明明冇串 冇懶係野 冇主動串人
但反而比班冇讀過大學既人笑返轉頭

從來冇話過大學生可以串人 係依家社會風氣會比人無啦啦笑返轉頭

如果你係得一個指標去衡量嘅話咪唔岩囉

即車唔做開倉/跟車點會曉用
利申:中學生，做過書倉summer, 成日得閒幫老豆跟車

你覺得人冇資格串你算唔算笑緊人唔讀書

而家大學多左咁多機會，咁而家都入唔到嗰d咪
不過我覺得大學生真係好on9，我都唔多鐘意同佢哋相處

利申19大學生

利申： 我無特別講讀緊咩，係佢自己R水吹問我

Hi

on9
咁照你邏輯
咁你答我點解佢地又認為自己有資格笑大學生？

咪係囉 到底個解款員係咩心態

樓主比讀唔到大學的人串
但又諗唔到point 串返人

其實全部都係垃圾
搵到少少錢係度嘈
仲要好多做sales類
話唔定過幾年就乞米呢

咁個原因係咩已經顯而易見

咁好多人將興趣放係第1位。錢放第2
價值觀問題
你串人做乜柒

釘板2-3000一日

大學生無錯好多係柒
但你無讀過大學個視野差好遠的
利申 hku

啱啊！
所以入到大學有咩值得光榮、
值得「覺得」高人一等啫

紅字
有啲屋企環境好少少努力入學個班真係完全細路咁個思維

我咪講左除非你好鐘意果科
唔係既話你仲淨低啲咩

讀到大學=我中學成績好=我學習新事物嘅能力比較高

你學位都冇而有其實能力搵到錢
即係你本身有獨到嘅能力，OKuwin

一句到尾，全部都係港豬，忠於自己就得

笑高分低能唔識做人個班姐

地盤/sale屎

事實就係根本為左大學生個名讀既人大有人在
如果真係為興趣讀既人我反而佩服佢地

文學修養？專業知識？定身分？
根本唔係專科大學生同中學生有咩分別
利申 有錯勿屌

M型社會癥狀。

無大學讀出黎吠

唔好篤爆人啦

其實冇乜好笑
如果你係大學生走去笑9啲讀唔到大學嘅
咁真心on9不知天高地厚
如果你冇讀大學走去笑人讀大學
你好撚自卑
其實每個人都有佢叻嘅地方㗎啦

口材
體力
唔係能力？

佢絕對可以笑大學生（部分）把口唔得

同大學生都可以笑你學野慢

你確定泡科有

其實我最憎人乜柒都講錢
尤其做sale個班
真係不知天高地厚

ellen d: I didn’t go to any college at all, any college. And I’m not saying you wasted your time, or money, but look at me, I’m a huge celebrity.
佢講呢段嘢我好深刻

Agger

唔通搵錢少笑鳩人搵錢多呀

咦！？出嚟恥笑人喇？
講下自己讀咩科？咩U?

大家都知搵到錢既佔幾多啦
攞minority黎拗無意思

根本開得呢d topic eq 都低d
比人笑下又放上黎搵溫暖
到讀完大學出黎做野你日日開post 都唔掂

係有料的 邊有人笑

呢個時代 頭腦聰明比有大學證書更重要

Hku
知唔知幾多工唔請非大學生甚至非三大
無分別你都講得出

女王的教室．為什麼要讀書？

唧車都唔識用

咩工先得格？
我去整核彈夠話知你hku

係香港呢啲咁資本主義嘅社會入面
揾到錢真係理得你讀幾撚多書
你讀完出黎揾咁少比佢地笑好正常
你地話識人脈
好你把閉識到咁一定帶協到你啦
咁又點會比人笑？

同班葡萄撚認真

又諗起以前班同學恃住自己讀到書寸寸貢個衰樣
有時真係引唔住笑

講到明乞米科仲話有工淨請大學生
人地冇degree一早搵屬於自己嘅米路
你班傻仔畢完業仲要求人請你再搵10k一個月
仲要還債
買樓買車？收皮啦 唔係話串 但依家香港就係咁
利申 一大搵食科

算啦 夏蟲不可語冰（去查下點解啦垃圾）

邊個同你講入大學係辛苦架
係咪你太廢連dse level都要好辛苦咁讀啊 大把人dse hea住過骨入u喎

咁我都係一大搵食
乞米科又真係無計既

好多老野成日講讀到大學都係廢, 識人好過識字
但佢地又唔會俾仔女中三出黎做野, 死谷都想佢地讀上去
btw, 幾時開始識人同識字(學歷)唔可以同時有?

樓主你未來畢業後會做咩野行業?? 如果你果行唔係有d專業ge 話仲多機會俾人笑

同d人認真真係晒撚氣

咪臭係
第時同個個仔講：識人好過識字 你咪撚讀大學啦 出黎做野有前途

到你出黎做野咪知無錢係幾咁無力感

大把你眼中既廢中因為當年識買樓 而家一開二 二開四係咁炒

你做到隻狗都上唔到車 然後月月用一萬幾千租劏房

香港係有錢惡晒 窮人話撚知你咩士

出黎做野就咪成日講讀書野

螻蛄不知春秋

我成世人靜係用過三、四次， 就係搬銀紙果時

我畢左業三年都未用過

坦白講而家大把冇degree 塭得多過學士
看唔會睇唔起佢地
因為人地真係揾得多
舒唔舒服亦係好主觀問題
冇得講
你自己滿意自己份工驚咩人笑呢

銀行工已經大把係咁，仲有記律部隊主任都揾有degree啦，唔好講其他ao eo officer, 其實你做過嘢未

You get the point

其實係

老老實實, 呢個年代講搵錢, 學歷真係唔係絕對, 但的確叫做多d選擇
你無學歷(識字), 咪用其他途徑例如識人同用腦囉, 無衝突架

中國價值觀

我反而好後悔玩得太多，讀唔到啲專科喎，知唔知啲專科幾好揾

下 我寧我個仔讀唔到書16歲出黎做嘢
讀大學乞食科 四年十六萬 為乜？
你畢業我個仔就放樓比你租啦
大學畢業呀？咁辛苦我租比你呀 我都未讀完中學

我夠同你講大把人死讀爛讀上水泡科洛

其實你知唔知可以去轉外國讀完返黎搵得仲多
中六畢業講到發撚硬咁

冇辦法同你溝通

呢d話題唔會有答案
有人用學歷搵到錢
有人無學歷都搵到錢
總之係呢個社會既價值觀, 搵到錢就贏
然後就可以打飛機自己因為識人/有學歷所以搵到錢, 對方讀死書/無學歷所以廢

所以我岩岩咪講majority
講真有幾多中六出黎發到圍吖

因為人地對知識分子有期望，但發覺左落差太大。

一個得中三學歷搵唔到錢，緊係唔會比人笑。

外國冇垃圾科？身邊幾個朋友用左幾百萬去外國讀 返到黎搵13k 個個比人笑垃圾 唔好講到去外國唔洗付出咁啦
錢邊到黎呀？ 唔鐘意讀書去外國又有咩用呀？

兩件事冇衝突
反正唔讀大學既野都基本上識唔到D 讀U既人
讀U既人都識唔到D讀唔到大學既人
兩個唔同圈子冇衝突

社會主流都係傾向想仔女讀多d書, 呢個係事實

外國都要讀垃圾就無野講
唔鍾意讀書但出到黎發撚硬亦唔知係咩concept

過多四五年既中六
個個都有大學讀

你未讀過大學唔怪你 輕鬆入U既一定多過死磨入U 可能係你真係太廢啦對DSE有好辛苦既印象

就算唔講人數都好，始終都係有人輕鬆入大學，呢個係不爭既事實，但你就講到全部都係傻仔讀到好辛苦咁，以偏慨全到咁既地步，d邏輯真係無得頂

不過唔怪你，無接受過高等教育，諗野方面係差少少

首先個社會肯定出現問題啦 dllm壓價壓到仆街可以冇人理

係 讀唔讀出到黎個價真係唔係差太多 真係好撚過份 個個老細都想中六價錢請大學生 但係又真係有大學生頂爛市 成個香港好似痴左線咁

讀大學唔係只講掙錢
而係一個人生經驗 一個大學圈子 人脈 更多嘅知識 一個學術氛圍 一種大學生嘅生活方式
幾時而家好多人幾十歲 都仍然好懷念大學時期 讀書好chur 或者掛住玩唔讀書 都係好好嘅回憶

就算係唔發 咁洗唔洗揹到成身債？
收租係誇左 但我唔覺乞食科會好過讀唔成書
你講係根據major 我認同
但事實係咁 香港人口中你搵唔到錢你讀到博士都冇用

到啲學生出聲又比人屌

BTW, 其實香港人只係仇視香港大學生
對住中國學生就會FF個個都係又叻又勤力

用盜版都威過用正版

成個post都on99

一句講晒
你平時點對人 人地咪點對你囉 賴乜尻

但佢地真係除左讀書咩都唔識包括日常生活照顧自己

絕大部分香港學生真係懶啲既，我地係唔抵爭

你話做生意、有頭腦而高收入過大學生就話串得起。有d做地盤，呃錢，或者厭惡性工作都好晒命

一句講哂
資本主義
邊個揾得多邊個威
理得人做咩
一係你自己都唔care 揾幾多

咁大家記得唔好比個仔讀大學

好中二病就真 連登多學生

我想講，唔係個個一生出黎就叻係讀書
你唔比人鐘意勞動工作？
只可以話社會令你覺得入左大學先係人生

哦

幾時開始笑人要資格

恕我孤陋寡聞
原來ive都有神科

其實幾時有Data講過大學生揾錢少啲

老實講
佢鐘意做咩由佢
唔一定讀大學
唔好講到唔讀大學就洗屎坑得架
非黑即白
咪自視過高啦
香港而家通街都大學生啦
唔係點會比人係咁㩒你價

香港社會係鍾意比較同恥笑架啦
細細個d師奶已經將自己d仔女比黎比去
到班仔女大個
讀大學既又笑下d入唔到u既
讀唔到u既又笑班大學生哂錢讀完又係乞食
畢業又笑人人工低
人地人工高又笑人做到隻狗咁無生活
人地有錢有時間又可以笑人無人生意義
總會搵到野黎笑一餐，永無止境

可能佢想講civil eng個堆掛

屌你所謂神科咪又係要仆返入大學先考到牌 無degree一世做assistant啦

我冇話唔讀大學一定洗屎坑
但第時講返依段野比你個仔睇 然後唔好比個仔讀大學

無架 係班地產保險金隔業精英講架炸

唔好咁

做咩篤爆人

on9
我個論點就係笑緊果啲為左入大學死讀爛讀，但係又入左去啲自己唔中意又冇前途既工既死傻閪。

但係你就捉著好多人輕鬆入大學呢點講，你係咪可以100%肯定冇點啲人先？如果唔係就唔該你搞清楚啲先講野啦呀大學生，一啲邏輯都冇，不知所謂

我識人hd都未讀完已經有30k offer啦

以讀ive神科自豪 唔阻你

駁唔到 ？

入到大學專科個堆 一個二個輕輕鬆鬆上莊住呵屌女exchange fing足四年 畢業個陣gpa唔太柒出到黎就有得做training然後考專業牌

所謂ive神科 個個迫自己爆四入返大學 再唔係就出黎窮住都要讀parttime degree

鬥開心
鬥舒服

我識李嘉誠添

你話你唔自在 無努力過讀書 一早諗定就話姐
讀咁耐書考dse考唔掂無大學讀就無資格笑鳩大學生
因為你根本連入既資格都無

原來要上莊先有女
第二點講左，hd未讀完已經20-30k offer

我識人中學都未讀完 就做左香港富豪

咁夠可以未畢業有大警狗offer42k啦，咁我夠識人一grad做analyst 80k，舉呢啲例黎做乜

學過stat 未啊小朋友

上面大字撚話讀完出黎做濕鳩工吖嘛，我咪舉例駁佢，有咩問題？大學生

都唔好講到唔讀就發撚硬囉

未

問題係你個例其實一般，睇到唔會覺得叻仔囉，覺得無咩特別咁姐

唉，咪叫左你無讀過高等教育，缺乏思辨能力唔好出黎獻醜囉，係都要沖出黎柒 我幾時講上莊先屌女呀

唔怪得你覺得入大學好辛苦啦 係咪搞唔掂中文閱讀卷，考極都係得U呀你

因為呢個世界讀唔到大學嘅人遠多過讀到大學嘅

我冇話特別，我淨係話讀完唔一定要上大學

識人呢啲野出嚟做野同讀緊書都做得
大學提供較好學習環境同資源去做學術交流，文化修養比較好
讀大學唔係真係太重要，不過上流社會/現今社會都認為大學證書係基本野
李+*有錢都要讀張cert,啲有錢人一定要自己仔女at least大學畢業
其實係對自己有一定學術知識嘅證明，既然有能力去證明自己（唔駛俾普遍人睇低）咁點解唔去做？
真係好窮可以搞資助，向政府借都要讀係因為進升機會高啲

讀唔讀大學睇自己家底同係咪專科有保證啦，窮撚讀U咪一樣要wear錢

Pure science fg 20k，點睇

唔特別點解你舉既，而且你講出黎有冇了解過佢要升駛唔駛進修考牌先，唔係諗住一世廿k掛

因為呢個資本主義既世界淨係講錢 define左錢先係成功既indicator
實際上一個人既成功係源於好多因素 性格 知識 膽識 創意 運氣等
只係香港呢個扭曲既社會好多時灌輸左「讀大學就成功搵到錢」既意識形態 而忽略左其他成功途徑 先造成比人笑返既局面 某程度上都係得不到的葡萄就是酸的心態 嘲笑既人都係出於「挑 我無讀大學都搵錢啦 先好似你咁消耗4年玩u life 」
我自己都係讀緊乞食科 入之前都預左讀同無讀係工作收入上無分別 不過都好多謝我讀緊呢科既知識改變左我睇野既視野同思維 呢d exp 都唔可以用金錢去衡量佢既價值 甚至係轉變一生既exp

笑人呢樣野有冇point都可以笑人架啦

用價值觀/信仰黎笑人=立於不敗之地

至於點解笑人咪文化問題, 香港人係咁仆街 , 再加上係網路笑人不記名, 人性會更加誇大 同笑得更加無恥

利申:仆街一名, 客觀分析比你聽而已

香港讀science

以為係釣魚post釣緊某會員
點知原來係認真post

咪由得佢地㸃諗囉
反正一般大學生grad完工作環境唔會有非大學畢業的人

最好少d on9仔入大學tim
讀大學無用架

上得莊十個有九個都係為左屌女架啦on9
唔係上黎做咩？貪辛苦？貪多野做？
根本上莊就唔係重點，你所謂既呵住女先係你想表達既野

朋友
你咁舉例
人地又搵個輕鬆入大學神科未畢業70-80k offer黎駁你
駁人唔係咁駁架
你個鬥開心鬥舒服論係度柒好喇
我驚你出到去俾人指住笑

一向都係咁
港英時代日子太好，太易上位，唔駛點勁都有機會
上左位就睇唔起勁過佢但上唔到位嘅人

都話駁佢洛，唔該用下個腦先講野

你做過野未

係香港講呢D晒氣啦
個個都只會care讀完呢科畢業搵幾多錢

講到尾邊個搵錢多就有資格笑鳩邊個

Fg 15k都嫌少，俾你一出黎十萬好唔好

講緊讀大學廢科呀高手，爬文吖唔該

因為搵錢多過你囉

你真係好可憐，眼光好淺窄，串鳩你其實我自己良心都有少少過意唔去

酸嘛

廢科有做AO同EO既例子
點睇

論點呢？大學生

講漏左，係廢科又搵唔到錢，上面有講

我都覺得好可憐
其實係咪假膠

笑鳩人班友有能力讀既話仆撚左去讀啦

補充 能力指讀書成績

其實係度睇得出無讀U d人logic好有問題
目光又淺
大學生做咩都係玩係屌女
算啦 仲有咩好講

講u只係滿足屋企人要求
無可否認我讀緊都覺得自己就好似仲廢/蠢過冇u讀o既人 人地搵緊錢 有經濟能力 你一定冇佢搵得咁多
但睇野係睇長遠
有係好過冇

依家比你 or 你個仔 or 你老豆 有個機會讀大學
你夠唔夠膽話：讀大學冇用 唔讀啦屌
唔好欺騙自己啦小朋友

好多人都鐘意踩低人地抬高自己

跟本比你地點講就點講

讀書為搵工 就一世做打工仔 做奴隸

叻就出嚟做老闆啦

正係講錢咩
4年大學生活見識都多你唔少啦

睇完個post都知班友幾戇鳩啦

Btw 三年制

你不如睇下你啲大學同學講咩先
呵女呢啲term都係佢地提出

道理好易明
有錢人如果笑窮人。會比人罵冇良心。心地壞 狗眼看人低
但係窮人仇富就冇所謂
靚仔靚女笑樣貌差既人 就係格衰
但係靚人比人笑咩得個樣。唱衰 就好常見

明白未？
所以大學生唔準笑人讀唔到書。但果班人就可以大大聲笑人呢樣果樣。因為佢地係底層。冇野輸

我屌 撚唔知識字不如識人咩
成班垃圾係度打飛機
你讀唔成書就代表你人脈夠廣
咁嘅logic真係比你讀到大學都冇撚用

依個post有幾多個讀唔到U又冇人脈既人
邊個發明讀書差=必有人脈既logic

你係咪見到個「呵」字以為係tum女

住呵=住hall=住宿舍呀。。。

真係良心過意唔去，我唔駁你啦，你自己開心就ok

好似唔係呵女
係住呵(hall，即係學校宿舍)同食女

又岩喎
佢地搵唔到食好正常 唔俾笑
搵到就係你垃圾

而家讀到大學已經唔係讀得成書ge標準
攬鳩住個degree打飛機
最後出到黎廢過d冇讀ge
係人都笑啦

可以好肯定過多十年無人會再讀搵唔到食既科

ok sor，我睇左你地大學生
應該係屌女呀可 ？

隔離個post金屬狗廿歲就揸靚車，點睇

我明呀，咪就係想講廿k唔代表唔濕鳩喎，你根本覺得未grad廿k就係高人工, 更何謂廿k咋喎。宜家我就想問下你佢果份要升駛唔駛進修囉，問下你就發癲

其實讀大學都係為張沙紙出到黎容易揾份寫字樓工姐
利申：乞食科

其實大家咪又係一撚樣香港人
個個都五十步笑百步

你地學我揾到十皮一個月先再嘈啦
人比人比死人

大學算得咩
人地有錢有人事關係 洗咩入大學 入得大學非專科 揾大錢機會唔係話特別突出。
係香港揾得錢嘅都係食腦 撈偏 搞技能生意。 大學個啲會計科學管理有乜用
一早知方向嘅人 成績又唔係特別出位 緊係唔讀。

啲人開始為屌而屌

sor,
冇追問，但係唔係討論範圍，依加講緊hd神科同大學廢科比

目前我做過三間公司，有間淨得三大同外國畢業的人

咩呵住女呀
人地話住呵 啫係住hall呀

有嘢就講 我可以同你認真討論

咁你果三間野勁過Goldman

姐係你有大學讀，專登唔讀去賺大錢就話可以笑鳩人姐。但問題係笑大學生嗰堆多數係讀唔成大學既人喎 根本唔可以拉埋黎講。

咪sor左囉
係屌女吖嘛

巴打好有道理。咁果個人地係咪閣下呀？如果係 你覺得有幾多人係咁？
如果唔係。咁唔該收收皮先

係呢個post就咁講
出到去D ive仔連自己係讀緊ive都唔敢話
淨係話自己係大專生

無野講
又係少數例子
讀u d人搵既工唔同你地
就算係垃圾bba

讀唔成大學唔代表佢地廢 讀到大學都唔係一定好識諗好勁 只係佢地比較勤力

成班讀唔到而架係咁搵理由
最好你地就係讀到先好
個個講到自己洞悉晒大學有幾衰
結果自己只係道聽途說
真係人唔笑狗都吠

全post最好笑應該係個ive仔將住呵屌女睇做呵女
中文拎U唔係冇原因

人地喬布斯讀讀下唔讀就真係明喇

但你地係咪喬布斯啊

That's the point
講黎都晒撚柒氣

咩department 先得架
另外 Soc gen都無聽過會請non U la
啊 我唔記得清潔姨姨要計 計埋你當我錯lo

有幾多人有錢有人事？點解你覺得食腦既都唔入大學？點解有方向既人成績唔出位先

因為個社會變撚左

唔怪得唔肯同男友AA

但係連自律都無好似又難啲成功喎

你無錯 我係 咁點
有幾多人係咁 確實唔多呀 一對父母 兩個政府工 兩個仔女 已經可以介紹佢入去 讀書做咩？
其實好多人都有好多門路

我唔讀姐
唔係hku law都有得我讀啦
但我知道讀ive先搵到真正屬於我既世界

入唔到U果d滿意未

錯會認
this is ive jai

個個用誠哥視角同大學生講野

揾錢多過你點解唔笑得
利申: top up

警察

D人將某部份高高在上既大學生既行為變成所有大學生既行為，咁咪比人屌「大學生wo」

或者你個題目都答到你，點解會用「反而可以」？反而可以呢個用字已經代表左你既定前者低賤過後者

咁你明啦

btw聽慣hall,未見過人會打中文

佢地做workman定做ao eo officer先，後姐既話cre都唔比你考

又話錯會認

咪睇下過左30歲人工幾多囉
D傻撚以為起薪點高過乞食科大學生少少就好威威 過左30歲就無聲出

好心7左就潛啦

睇左咁多頁
我敢斷言

大部分無接受大學教育既人
邏輯思考 的確係比較差d

而更可怕既係 佢地根本無法察覺呢一點

其實ive仔已經無point啦
此post已完

認左啦，我亦冇諉過於人話你講呵係錯

ive仔出句聲

仲短視好多

唔好一碌鳩打一船人
我好仰慕大學生
利申：讀到中四，做緊電，平均25k一個月，19歲
好後悔無比心機讀書

好心你柒咗就認啦
人地話上莊住hall屌女
你就問人一定要上莊先可以有女？
係呀係呀，佢係寫屌女呀，但邊隻字有話上莊先屌得女呀？九唔搭八

首先其實係好多人有人事 因為你有父母 當你父母撈得掂 邊行都好 佢介紹人好過你出面自己見。
另外我意思唔係咁。

就好似只有冇錢既人可以笑鳩/串有錢既人
有錢既人笑鳩冇錢既人就係太刻薄同狗眼看人低

咁做倫敦金嗰d係咪可以指住你黎屌？

姐係你覺得有人事就可以玩哂？有冇例子係父母介紹一個無degree既仔女入到銀行Mt, 政府ao eo officer？

唔係，大家都係針對緊個條沖出黎柒話自己贏哂既ive仔姐，我真心相信其實大部份大學生唔會睇唔起asso hd

但條友先撩者賤，咁咪比人屌打

係香港呢個畸型社會的確fg搵得唔多
好多ive仔捉住呢個pt係咁駁
但你睇下你公司高層有邊個無大學學歷

學歷真係唔係重點
重點係個人既做野態度同能力
你個人廢。真係比哂關係你都冇撚用
冇野係萬事俱備
屋企比到條件自己係一件事
但係改變唔到自己係廢柴呢樣事實
連少少書都讀唔成。個人又唔識諗。 問到佢明知圍數唔多呢類人都可以後來加句好多人好多門路。
就知佢咩料

巴打先19歲 有心讀返個pt degree都未遲

是咁的

我表哥佢今年考DSE，琴日放榜
佢考得唔係太好，又怕呀媽擔心
呀媽一生人既夢想佢佢個仔入IVE
因為佢d親戚街坊都無仔女入到IVE

今日一早番左屋企時，呀媽係咁問佢成績點，夠唔夠分, 可以入邊間IVE
表哥心情唔好，是撚但但同呀媽佢佢去讀藥劑，
之後請入房訓較(尋晚通左頂)

表哥起左身，屙完屎之後出黎
發現成家人都好開心，呀爸呀媽叫撚晒佢d親戚姑嫂話今晚出黎食飯
同個仔興祝入到IVE讀藥劑

依個時候先知大撚獲
表哥其實係去報HKU讀藥劑
唔撚知邊個親戚街坊話係香港既HD，只有IVE有藥劑讀
所以呀媽以為佢夠分入左IVE

屌你
我表哥頭sin打電話比我
問我點做好.........

其實冇咩好嘈
入到U既串班入唔到U既都正常事黎
成王敗寇
有本事咪自己讀返入U

我鍾計少左d大客仔女

我係樓主
但想講至少我加埋身邊大學生唔會無啦啦去笑人讀唔到大學
但反而會有人無啦啦會笑9大學生wo

如果我講學歷，能力同態度都重要。你諗下如果一個人係三樣都有同另一個學歷唔夠而位就得一個你會升邊個？

成日叫人爬文真係辛苦

我都未笑9你地無知識無文化啦咁撚易入大學都入唔撚到 憑咩笑我？ 等你地同我同一個水平先講野啦

睇科讀啫

有啲科好勁 有啲科好廢

冇得比

唔會串吧

有個巴打無啦啦係地鐵放火post 自己張HKU出黎架

樓主覺得自己浪費左時間

笑貧不笑娼

講咁多
出黎做野邊個搵得錢多邊個最有資格出聲
明無？

因為佢哋自卑 係都要屌啲有大學學歷嘅人

goodest logic

同班ive講野好似撚緊狗咁

依個真
睇一個人廢唔廢要睇多方面

中肯 睇咩u咩料咩gpa姐 有料既入大公司搵好多

自己三大低gpa 搵唔到大公司 搵細公司又發覺好多要工作經驗 讀U根本冇撚到 反而自己讀u期間 自學投資 叫做搵到下錢 唔洗驚乞米

個條友痴9線
你對 我無野補充

香港人死症
乜柒都要同人比較
讀書比成績
工作比人工
溝女比外表
做好自己本分先啦

我都係咁話 根本讀大學係比自己4年時間再搵自己想做o既野 稔自己條路點行衰左都仲係學生 冇咁大負擔 況且有多啲機會更多有學術文化/素養o既人點都好過日日9 fingfing冇目標o既人 雖則大學都好多呢類人 但做好自己就夠

未必嘅
係邊個有權邊個講嘢大聲

無自信既表現

讀唔到大學既人
頂盡咪做下生意 做藍領
上高層位又咪係要比人收皮

利申，讀唔成書既人

yes 鬼知邊個揾得多

講真 有得俾你入u你入唔入啊 入u唔再定代表成功 但獲得既人生經驗 視野 思考方式 都好有用 至少我覺得有用
之前有個中學同學讀緊hd 幾年無見 問完我讀咩 第一句就話 嘩 大學生啵 我呢啲hd仔點敢同你講野
其實都無人笑佢 係佢自卑心作祟 先串人搵返小小存在感啫
再講 點敢笑你地啊 21 22分入到去 分分鐘讀兩年都入一大啦 可以用排名打飛機串啲非一大仔啦

但係講真, 讀乞食科你覺唔覺係哂緊自己既錢同時間?
有d人真係寧願quit u

只可以話人各有志

死窮撚笑人離地一樣

Ling u堆文科算唔算

因為佢地成世都唔會接觸到嗰啲工，無謂對牛彈琴

做多幾年嘢就知
大學學歷其實幾緊要
就算你搵得多都可以俾人睇唔起
最緊要都係有權力遮 錢只係其中一個標準

死毒撚笑人mk一樣

agger

爬咗好耐啦
爬咁耐你柒足咁耐

呢個世界一山還有一山高
你比得幾多？
你讀大學又點 人地hku
你讀hku又點 人地外國大學
你外國大學又點 人地外國名牌大學

事實上對自己無自信既人先拎黎同人比較

學歷固然都重要 但最重要都係人事同關係 呢個係事實 係無可否認嘅事實

另外上邊巴打話 明知圍數人唔多 後來加句好多人多門路 就知我咩料嘅 咁我咩料。

信當撈侵啦
嗰啲係偽科學同假新聞嚟

讀書 搵錢 外表 各樣野合格咪算

捉人grammar捉人錯字嗰啲

事實
中學畢業班人可能係社會大學學既野仲多過大學 到你大學畢業佢人脈同資金已經多過你 你大學生咪得班圍威喂既莊員仲有咩？
而且呢班人會更加敢創業 相反讀大學既人大部分安於幫人打工

我都唔知讀個degree做乜鳩

成日捉人錯字
正字特警咋我

冇撚錯 好似做工程咁
一個兩皮野既顧問可以指住個3皮野既sub仔黎屌
然後3皮野既sub仔可以指住個4皮野既師傅黎屌

咩都同人比真係會好辛苦
睇到呢到回覆一大班人都仲係咁既心態
咩都同人比 有誠哥身家都唔會知足

呢個真 見過

我唔係做n展都聽過
所以攞錢嚟講有時都好on9

隨時一個病整埋黎你都咩都無啦
利申 試過 而家睇野好輕

自己同家人身體健康 開開心心咪幾好
雖然係香港只要睇新聞就好sad

睇你想想搵多啲定係想唔比人點
當然係可以both嘅

留名

則師咪 both

所以我咪話香港主流意識形態有問題
佢係主流唔代表你要認同 亦唔代表你都要咁諗

呢種五十步笑百步嘅心態唔好話大學啦
小學中學都係咁㗎啦

Agger
我對人工無乜要求 過到15k就夠
你俾我有時間做自己想做既野同埋陪到屋企人就得
我成日覺得人工不論高低都係要付出代價
睇你願意付出乜嘢

搵到錢既大學生 = 人中之龍

搵到錢既非大學生 = 叻仔醒目仔

搵唔到錢既大學生 = 起碼都叫大學生

搵唔到錢又唔係大學生 = 廢柴

你唔明，當你冇學位果陣，好撚多廢佬借機二屌鳩你，屌屌下咪入哂腦，都係廢佬的錯

利申: 8 大畢業

一個人成唔成功係睇佢既production
在座各位都係垃圾，有咩好分

男人都係有錢好d既

得罪講句，好多時笑鳩大學生既都唔係好搵到錢個啲。成日都係舉其他人做例子，又話識邊個邊個中六畢業搵幾多幾多咁 。

則師真係唔太清楚
但我見過PM比Foreman屌返轉頭
雖然係抵屌嘅

定義完畢
此post 完。

個ive仔呢

搵錢都講穩定既
做sale 個d

我聽講 則師惡到仆街 不過佢都要地主講
但已經係人生贏家

只可以攞個平衡
不過有時人在江湖

Off topic 先
咁19歲至25歲呢段時間做咩好？（已包括留班同大學未Grad到嘅人）

讀大學？讀高級文憑？讀職專文憑？讀毅進？
定出嚟做嘢累積經驗？

利申：冇立場，認真討論

俾你搵到錢又點
D錢去到最後咪又係變醫療費
老豆老母仔女陪唔到
成世人對住份工 你覺得咁樣就ok?
係錢同家庭之間我揀左家庭 即使我份糧得雞碎咁多

讀大學，學投資，玩自己興趣
等其他巴絲補充

你係咪男人先
男人窮無得結婚

讀大學同揾你自己既熱情興趣再努力去做，仲有參加多啲唔同既嘢同識下人

唔好結囉，做自己啦

唔係話唔好搵多D錢 唔好努力
係唔好同周圍D人比較
實有人比你叻亦都實有人比你差
如果要比你叻既人你成世都唔會有開心既一日
其實我同緊自己講

抵死
攞個平衡啦大家

昂貴是這刻我覺悟了

見到d逢紅必反但自己失敗到貼地既廢青更加忍唔住笑

推

其實咁樣笑黎笑去好撚無聊

我以前同Frd吹水都講過差唔多嘅嘢
一個人覺得一樣嘢可以用嚟串其他人，根本就係樣嘢已經超出自己預期
（例如一個覺得自己讀唔到大學嘅人有得讀大學）
至於真係好有料嗰啲，因為覺得讀到大學好普通，反而唔會串人
（好似係，除非唔係）

總好過big4 好似係
而且個結果佢自己選擇ge

Btw相比下佢條女幾得閒咁

一見人有大學學歷就有好似原罪咁笑人 比說話人聽
呢啲人係自卑心發作
識黎都廢事

係咩！？
雖然我無讀過大學
但我唔認同讀書價值必須同錢直接掛鉤

繼續拎誠哥老人家出黎啦

用冇讀U入面最頂尖既人
黎笑有讀U入面既地底泥

真係睇到都覺得酸

咁你讀大學既目的係咩？ 冇需要同呢啲人計較

時間會證明一切，
睇吓過多10年20年，
大學畢業同非大學畢業既收入就會睇到個分別

有d人見人搵得多/屋企有錢都係咁
講埋d「哎真係辛苦你要同我地班窮撚食埋d下等野」「呢d地方你有無黎過啊?」之類既說話
明明人地都專登唔提

呢類人係性格差 要搵d仆街野做先感覺良好
阻止唔到既

李嘉誠捐咁多錢俾兩個仔去美國讀大學都唔知為乜

正解

翻譯系表示前路茫茫

文科真係
唯有安慰自己唔係讀咩歷史丶文化研究呢類

same
translate真係乞到仆街

冇分別其實
巴打嶺南？

我係

有家底或者有錢嘅人普遍都寬宏大量同好識做人。

見你舉d例子都知
利申同校
已經買定乞兒兜

社會向來都係咁可悲 只係識鬥錢多

嶺南無科可以唔乞食

呢個真
串我果班都入曬乞食科

咁考唔到事實係同齡個陣學習能力係低過入到大學嘅，根本絕大部份人有得讀一定讀

好多富豪係當年冇機會讀或者讀到而quit，你唔係覺得誠哥有機會讀書會考唔到大學呀 同考唔到係兩樣野

根本讀大學嘅人唔會成日提住
甚至會刻意唔提廢事有自卑撚玻璃心

小同聚會
已經一粒聲都冇出
但d自卑撚又係度話：依家威啦 大學生
屌你老母冇人串過你 自己自卑

試過

大量正常人出現

成堆冇u讀既攞d個別例子出黎打飛機，100 個入面有幾多個做到咁呀？仲要唔係自己親身經歷先好笑

班葡萄友個別例子當主流

btw你個名

屌屌屌屌屌屌

都有乞食科做到mt, 但係真係好個別

乜撚野！？
講緊讀大學唔應該同錢掛鉤關誠哥乜事
唔好一見到話無讀過大學就標籤人地拎誠哥黎打飛機好唔好

個post大撚柒把
成班惱羞成怒

唔洗養屋企, 唔洗憂柴憂米, 唔怕人工低, 最好屋企有幾十億未開頭先好讀乞食科

利申: 普通家庭, 自己讀乞食科中嘅乞食科

儲d錢/借屋企錢讀master轉行啦

早幾十年前就係有張沙紙, 個個望你既眼神都唔同D
依家仲拎張紙出黎有鬼用, 依家靠父幹呀

一句講晒 係香港有錢就最撚威
比你過多幾年 同fd同親戚食飯 佢地已經唔會再問你“讀邊間u“ 而係“搵緊幾錢人工“
理得你有無讀大學 有錢就得

考正苦工

比d ive仔串讀到大學又點
揾多個幾倍
當堂無聲出

我認為讀得大學既人都有一定能力
因為degree既門檻真係唔細
但現實社會好多大學生去到三十歲既人工同職級都普通
呢個就要認真諗下既問題

有撚咁多大學生職位咩

我舊制考兩次試入一大
出到黎都唔是特別好
公平咩 公平咩

就係您地以經有能力
或者考幾次最後都入到u
而家工作左幾年
有經驗就轉工
唔轉工唔會有好人工

你講梗邊d degree先

巴打唔好揾藉口
諗下點樣可以好d仲好

"Degree 都無柴呀？"

咁咪踢過英超先有資格笑鳩英超球員
唔好咁撚心胸狹窄啦，屌你老母

利申：碩士

唔係
美斯真係她撚廢。球技九流。都唔明點解搵咁多錢比佢落場

聽落似咩？酸囉咪
成撚日聽人用呢句野去美化批評者
唔係唔笑得
不過顯得自己低質囉
冇說服力囉
講緊成班鍵盤戰士呀而家
唔係咩成功人。咩分析師。咩著名球評。傳奇球星呀

好。自膠

呢個po大部分人都係eq低
Moon post果d

咁你個科出到黎真係同無讀過差唔多呀麻

我地唔係公眾人物 唔係老奉俾你笑
何況班人仲垃圾過我地好多

Fucking right

現實係咁 點駁

歷史文化研究可以入政府做館長喎

有中學同學畢業出嚟即刻諗清楚做地盤 搵緊2 30k個月 做左幾年 相反自己讀多幾年書但自覺人生失敗過佢好多

咁話明乞食科的確係搵得唔多嘅
錯就錯在當初天真為興趣囉
但有時真係樣樣都講錢咩

另外，大學生同非大學生係私人市場分別未必好大
但係政府入面就一定大
有幾撚多post係講明大學生先請，你唔係大學生連cre都無得你考
就算係私人，而家都好多行係要求學位，有啲仲要求有master先做到經理

利申：乞食科，畢咗業第二年搵20k,份工要求一定要有大學學位

私人最仆街
壓價壓撚到

世紀大戰又黎

終於有人搵到呢種思維盲點

無讀會發達 咁讀咗都可以發架姐 反而有讀起碼包到底 衰極要打工個優先次序都會比較優勝

題外話 都真係好憎人萬般皆下品 惟有讀書高

聽過某前輩講：
讀書差既可以做到野
但讀書叻既更加可以做到野 如果佢做野同讀書一樣俾心機

You got the point
點解要讀唔到書先代表做到野 會唔會太戇療
唔好講咩有大學讀都quit
1000個都無1個

自已從來都唔笑 會羨慕佢地大學生活
自己當時有大學收唔讀 了解自己背景 決定出黎創業 目前收入都唔錯 比一般大學生好d

樓主問講緊既現象正正就係呢個post

不過其實而家好多大學生都真係幾可笑

其實係香港情況嚟計
可能唔翻大學仲實際過翻大學
大家可以諗下如果一個中學生 唔係父幹或特別有錢
唔讀可能仲正

大家俾我解釋下先
若大家起點同為中學畢業生
冇讀U但去做野既朋友 冇再讀書 就會出嚟社會做野
其實正正經經學一樣手藝 發展 一路做一路學
去到第3 4年已經有經驗技術人脈去穩錢 仲有穩定人工 到時要升職去慢慢進修就得

相對起翻大學 學費好貴之外 上到大學冇咩人係認真讀書 個個上莊 去玩食女 就算當你有翻PT
翻得多都未夠你俾4年學費 到時同政府借
到大學畢業 一身債 冇經驗 冇錢 冇工請
食塵做廢青 唯一好處有得威下囉

就算你有經驗 你都要一路學業一路翻工
如果同一行 經驗未夠人多 同年紀已經俾你多經驗
你就好輸蝕啦

利申：18歲仔 未夠成熟 不喜勿插 大家高抬貴手

你要問自己值唔值得讀啦
4年時間如果你出黎做野 ,可以賺多最少幾十萬同放工既自由時間(可以做自己想做嘅野/追夢)

相反,好多大學濕鳩科chur足你4年精神同青春(基本冇乜私人時間),4年仲差人十幾萬(仲未計唒多父母4年錢)

好多工要大學學歷架
都係個句
起薪未必贏人地
長遠就有著數囉

明白 多謝Ching教路

去到第3 4年已經有經驗技術人脈去穩錢?
會唔會咁理想
有經驗技術我認同
你話人脈就睇你識唔識做人
同埋你有咩利用價值,你DEGREE都無 我做咩要同你做FD
再講做野進修係好辛苦
邊有咁多心機番完工又讀書
仲有呀細路仔,上到大學冇咩人係認真讀書?
大把人仲勤奮過中學
上莊,食女哩D都係你FF出黎炸
你估個個咁得閒?
最後我想屌你既係
大學畢業 一身債 冇經驗 冇錢 冇工請
咁有人脈啦下話?
讀4年都會識到人啦
大學畢業都無工做
你班中學GRAD會有?
如果你諗野仲係咁短視
你就真係好輸蝕

有時人生未必好似你諗得咁順 出黎做3-4年都可以冇人脈 正如以前d人做做下野都要讀番degree 因為某d位升上去就睇學歷

中學出黎幾多識把握時間
如果你話讀大學d人唔知做乜鳩
咁我好肯定唔讀個d更加唔知做乜鳩

政府開幾個垃圾ive學位減下失業率
你地當正自己係真大學生

HKU law here

察覺到就唔叫差啦

Agger
邊個有錢佬仔女唔係讀飽書

發覺呢個po啲非大學生好撚痴線
講到讀唔成書=一定揾到錢
讀大學=徙廿萬去玩第時一定乞食

講撚真畢咗業十年倒你就會發現讀唔到大學嘅得大概1/10係揾到錢
其他一係做緊低下階層嘅工作eg侍應 保安
一係就警犬甚至人都唔撚見埋
大學畢業嘅大多打工仔7/10度都係月入兩萬倒
唔會好有錢但一定生活到
唔係吹棒大學生
但呢個真係事實

屌
根本人既立場就企係對自己有利果一面
咁多傻尻屌樓主唔知做咩

不過9成都係無大學讀
想安慰自己其實讀大學都唔係太有用
再用
唔係神科根本讀來無用來安慰自己
講尻毛咩
唔係神科你都讀啦
擺明你就廢科都入唔撚到
係到講廢科無用
得神科先有用
真係

因為自卑心作祟囉，讀唔到咪要踩低d讀到既，明明人地都冇高你一等既意思

呢個真，身邊讀過大學既人講野係會有返最基本邏輯，溝通都會易好多

佢地理論個陣logic又無
對大學既認識又無
一味舉極端例子
都唔知有咩傾

笑左 你真係信中學D老師同你講入到大學點玩都得?
係呀 玩到比人踢出校每個sem都聽唔少

咁讀唔到大學既人
係某樣範疇叻過大學生
咁借機屌下大學生 等自己可以打下飛機

我識有人讀唔到大學但成就叻過好多大學生 呢d反而唔會串班大學生
串9人地係自卑既人先會

咁呢個社會係要班無讀過書既 做下勞動工作既 咪比班無讀書既 打下兩三年飛機囉

好想知你搵幾多

讀到大學既人通常唔會睇唔起人 因為大學入面有班人 讀書 溝女 英文 人脈係樣樣掂 你先發覺而個世界好細

冇讀大學又搵到錢既人係反而想再讀番書

其實唔係過反對人地學門手藝 做體力勞動既工 不過做體力勞動既工唔多唔少都係用身體去捱 耐左就變舊患 所以點解d父母想咁多仔女讀多d書 就係唔想佢地行番佢地條路姐 同埋有degree 出路 轉行係差好遠

大學要拎F 真係好易 唔好以為入左u就hea 你d同學就算係hea讀都係有個底
你而家係要同而班人鬥

香港資本主義唔講錢講乜春
我唔會笑某啲大學生on9/揾得少
將笑佢地嘅精力做對自己有好處嘅事仲好

畢業十年揾兩萬真係垃圾
有無讀大學都一樣

咁係因為香港社會向錢看姐
搵十萬無讀大學一樣話你事業有成 成功人士
搵一兩萬wfc 你有無讀大學

讀到大學就以為有人讚讀書叻
垃圾

所以你咪讀ive

啲垃圾就算俾書佢讀佢都冇養份吸到，所以佢地會話讀大學冇用。
用廿萬咁又點呀，廿萬算幾多錢

Ive就收收皮啦

係咪唔識踢波就唔可以笑支那足球員廢

一班短視撚
岩啊 無讀u可能搵得多過讀u
但前者做到隻狗咁 仲要無得升
後者普普通通 等升職
一開波畢業比你笑下串下又如何
過幾年睇下邊個笑邊個

依個咪就係分別囉

嘈咩呀

其實好睇你將來想做咩 同埋想係大學得到啲咩
係叻既好早就鋪好哂路
但某啲行某要靠讀書證書
例如做醫生工程呢啲

但自己比較鐘意向藝術方面發展
反而覺得用果4年時間 不如鍛練下自己技術
同埋多啲工作經驗仲好用

最緊要知自己讀黎為左咩👋

利申:design ive仔
讀左兩年都覺得哂左時間

未撚見過世面
16年入息中位數得萬五蚊
講真嗰句唔係有錢但算係正常啦

你肯定大學生冇成日串9ive仔？

咪係 係同班有咁上下有能力既人比

我D Shitty fd一grad都16K,
畢業十年揾兩萬真係垃圾

唔底得人地入到大學咪踩人lor

班大學生成日自視過高，成日覺得無左佢唔得。
成日做野呢樣果樣，有咩就跟理論做人，唔撚識變通！！屌！！成日以為讀過大學就會高人工啲，請完佢返黎做野做到堆屎咁，仲衰過無讀果d！

人工絕對對得起工作量

利申：22歲 做生意 +兩個物業收租

出得雞碎咁多人工想請d咩人？十項全能？

你出左幾多k,咩U咩科,請個個有幾多年經驗,請佢番去做咩先

屌你啦 比緊19k 無經驗都叫雞碎？

淨係請佢返去 投標 訂野 計數 咁佢做哂自己手頭上野佢做咩我都唔過問 ，屌你 最慘啲價錢 又打錯 忍左一次 再有真係炒

點解唔請個有經驗?
聽落份工唔係好學到野

講真讀U無咩咁了不起wo...
最多大家平起平坐 除非你神科姐 唔係有咩好

同校

你gra時我揸緊BMW

冇咩了不起又點？咁咪唔需要笑囉
點解冇咩了不起又一大班考唔到既人笑大學生？

睇下呢度幾多人討論咩大學生冇優勢冇咩巴閉 離撚哂題就知呢度既人咩質素

人地講緊點撚解要笑人呀？憑什麼笑人呀？平起平坐就算係真。點解要笑？ 非大學生格衰d 既？厚面皮d 樂於笑人？

人哋笑咪由得人笑，只要你對自己嘅路無懷疑，慢慢就會無視呢啲笑聲。其實做乜都會有人笑同指責啦

無笑 我都覺得你地讀書叻好犀利 自己問真係無心讀
不過我都好比心機改善生活架 唔會輸比你地賭書pay既effort

利申 ive sem3 quit撚左佢老母個臭化西

BMW有幾撚貴呀 我以前未畢業都夠錢一炮過買二手啦。so?
你開i8既我就讚下你叻仔
如果你係開廿萬以下既bmw
唔該靜一靜先

犀利 40萬姐
敢問巴打番咩工在學期間full pay買車又養得起

唔係靠打工賺錢

做咩生意呢

咁你班大學生又真係廢呀ma
你唔係以為自己有大學讀就好撚叻下話

多數大學生一畢業就年薪50萬以上

咁撚勁

咁多大學生走去讀BUSINESS,出到黎搵唔到錢抵比人笑架喎

但揀自己鍾意既科讀我就唔會笑了

以前升左中六七 升唔到大學 讀asso 之後再升大學但d 中學同學個個中五就出來做野 最多讀個ive
出到來食飯 見一次串一次 係咁問 讀完書未呀大學生 真係幸福啦唔洗做野 真係難聽過粗口

投資。股票

不過錢同成功冇關
我就儲起錢既

要幾多本 可唔可以教埋小弟

星期4晚暗盤#2266 1.3任掃
第2日上2蚊了

我覺得大學生同ive仔(好似話轉左名，唔知)其實差唔多，啱啱畢業做野成pat屎咁就一定係，分別係大學識得拋書包，串柒柒咁駁下你，咁咪黑人憎囉

要自私 不了

不過讀緊書都可以儲到本錢投資 肯定初頭番好多工

不過講真 肯定有好多滄海遺珠有佢自己既價值
讀書叻只係其中一個技能
總有D人其他方面叻D 音樂 畫畫e.t.c.
所以做人都係不卑不亢好

講到大學生唔可以有人脈咁
講到尾未又係父幹
雙冇未仲慘(冇學歷，冇人脈)

話大學生寸嗰啲到底離地咗幾撚多十年
以前得3間大學就話精英姐
而家通街大學生有咩好寸？
定係讀唔到大學太自卑覺得人地寸柒你地？
利申 讀唔到大學

唔覺大學生有乜叻 除左神科果班

連登/高登大把呢啲人
無啦啦又笑鳩人垃圾大學生 除左哈佛之外 所有大學係佢地眼中都係垃圾
又話咩自己冇大學都好巴閉又乜又乜
人地努力讀書入到大學又得罪你既
你用其他方法成功係叻 但唔代表人地努力讀書係錯
努力既人反而俾人笑 笑鳩人個啲根本就自卑

開車
點撚樣呀？
列車即將開出。請乘客........
On9仔

主動屌大學生既根本就好不忿

唔明點解要咁比較
大學生都有d唔讀書既人,唔係大學生都可以有有學識既人

我指既唔讀書係,真係唔求學問,唔睇書既人
我自己覺得大學雖然多功課多活動,但其實都有空間俾我地求學問
有唔明既時候仲可以問老師
中學時我都好鍾意問中文老師野,覺得學到好多倫理佛學既知識
都好鍾意同有讀文學既同學討論下小說個作者寫得好唔好

但見到有朋友入咗大學真係只顧上莊識女仔,
次次project都做deadline fighter
都有朋友入到去讀到自己好鍾意個科,日日都好開心

以往大學生個名好聽,係因為要讀書好叻先入到去,
入得去既都係勁人,真係識好多野,
但我真心覺得今時唔同往日,其實大家係fb都可以見到..

我冇讀U,都好想入U,
不過今時今日我做緊野,識咗好多人,佢地都教咗我好多野,
我相信我自己既知識未必會差過大學生

不嬲大學生都冇歧視or鄙視人
大家都知degree冇乜特別
係唔知點解大學生反而要俾人笑返

講起又講
身邊班廢中廢佬親戚成日話大學生出黎乞食

係咪你敏感左?可能佢真係羨慕你 你出黎做左野應該明個喎

大學畢業第1份工學野多過做野，人工低必然
中學畢業既工只靠勞力工作，工時又長，同大學FG人工差唔多好正常

因為有D人會笑D讀唔到書既人, 但而家做藍領好過白領, 我細佬做廚四皮野大把人爭住請.

不過呢個題目令我諗起細個睇明珠有套劇, 個男主係科學家但俾人睇唔起, 佢老婆成日要佢扮倒垃圾, 因為倒垃圾係美國係受歡迎職業.
細個睇唔明, 大個諗番起都覺得好笑.

大學畢業你估工時短咩 ot 仲要冇補水
放工真係放工？帶嘢返屋企做咋
冇學歷嘅放工真係放工

好多人都問點解要讀大學 返pt得幾千蚊
出黎做ft仲搵得多錢啦 心諗我真係唔想成世都得萬幾二萬月薪
只係唔好意思講出口
利申 垃圾大學

班讀唔成書嘅智障垃圾掃緊街冇野做咪9up下提升自信心囉

鬼叫你讀乞食科

如果樓主係神科應該成個post好唔同

工作能力高低=/=學歷高低

做野做人又hea又on9就緊係唔及人啦

我就唔信兩個人一模一樣能力態度, 老細會唔簡大學生

樓上條Ive傻鳩
以為自己邏輯好勁 正氣凜然咁同人駁呀
人地講上莊同屌女 你就以為係借上莊黎屌女 啲邏輯同思維勁到
柒撚到

利申：HD仔 個人認為無論咩對象 都應人人平等要互相尊重 唔應該串人 因為呢個係個人品格同德行問題

好多讀到u嘅都有返咁上下家底啦
但窮人出身嘅大學生付出咁多努力係低下層爬上黎，無論佢係咪「乞食」科都值得讚許，你係笑都唔該笑返個個乜都串柒柒嘅個位大學生，唔好以偏概全
Btw 乞食科嘅出現係社會架構嘅問題，讀唔讀到書都可能一齊面對依個社會問題，唔好以為唔關自己事

揾得多錢過你咪笑囉
你仲要唗錢唗時間讀

問題係班ive仔有幾多有能力
唔好太睇少大學生啦

當大學生都良莠不齊，何況ive仔,特別係讀商科的ive仔

雖然好難聽，但依個係現實
我都好後悔讀緊，想quit,你見有幾可真係大學生比早做幾年工人工高啲

lm

因為有樣野可以量化：人工

係高登/連登講呢d徙氣啦
次次都asumme大學生一定係高分低能/淨係識上莊玩ocamp etc......

有冇諗過個人生係你自己既，你理得人咁多做咩。最後自己冇後悔咪得。冇後悔呢樣嘢好緊要

因為實在周街大學生啦 仲有d 大學生 grad 左 1萬蚊一個月都做 壓低左個價

讀完酒店管理，而家我都係做登記櫃位
15k,

讀緊港大神科，等緊比ive仔串

究竟仲有幾多人覺得大學子=書呆子

根本好多大學生仲識做人過ive仔
硬係唔比人讀得書又識做人

樓豬 唔係話您地大學生搵到幾錢，而係您地對社會有幾大貢獻呀，您搵到幾錢關我柒事咩

講到大學生唔會串人唔會笑人咁款

實有害群之馬周圍串77既人
但我讀左4年U 身邊d人未聽過無啦啦會走去笑人
只會傾爛gpa 搵唔到intern exchange

根本識人好過識字呢句已經係隱含左要識
一間名校
身邊班同學係未來醫生，未來律師
一間濕鳩band3
身邊班同學係武師，道友甚至拆家仔
你覺得識邊班人會對你將來有用d

個人認為以前較為注重個人學識，而家注重你搵唔搵到錢，所以先會出現咁既情況

誠哥年代唔再講
講80後 90後讀唔到U話搵到大錢果d
如果18歲果陣比佢有機會入hku咪又係照讀

agger
中學d人又跟人 又雜 剩係掛住玩
大學果d兩個世界 感覺見識都差好遠

利申band3出身

其實拎多幾年年資 咪仲好過出黎差一身數要還
仲要上樓 香港人生活真係好難

主動串就少
講野有骨陰d陰d笑鳩人就成日見到
咁呢d叫唔叫串77

搵錢能力同讀到書（入到大學）其實冇掛勾

依家係周街都大學生
有無大學學位都唔會同人工(香港人define成功既indicator)有直接關係

垃圾 我中五畢業 依家負責請人

從來只有 有錢人笑窮人
理撚得你高唔高學歷

所以大陸有錢蝗
有資格輾壓香港人

比大陸人笑唔好上黎出post

比咁多年時間貼埋錢去讀大學拎到張沙紙都唔夠一張的士車牌值錢啊

個post好撚多pH<0嘅ive/asso仔
打份牛工搵多某小部分ugrad雞水咁多唔明有咩好自信 仲笑返人轉頭 淨係大學俾到學生嘅資源，機會，眼界同社交已經高你地幾班啦 呢啲嘢你有錢都買唔到 你地唔撚識/唔覺得有咩咁重要係因為你地連去感受嘅機會都冇 仲好意思笑人
其實喺香港話知你做乜春讀乜春呀，有父幹就贏架啦
利申一大廢科有父幹，月入唔夠20k但係全部當自己零用咁洗 計埋收租日日屌暗星都得 你地咪恥笑埋啲人有父幹囉 我話知你笑呀 你班asshole/i大仔俾你搵多我10k20k又點 咪又係窮撚一個

所以咪話不嬲有錢人笑冇錢人
做咩啫你

你咪又係有錢笑恥笑窮過你嘅人
咁同無學位笑揾得少過佢嘅大學生有乜分別
你都on99

根本係冇分別架啦
你慌班友話完人搵得少下一步唔會話係父幹咩

睇結果 過程唔重要

好大怨氣

話大學生同中學grad / Ive grad冇分別既人
其實語文能力 理解能力同轉數已經好唔同啦

其實而家係睇邊間大學出黎

agger
例如唔讀大學做保險狗賺好多
讀左大學一樣可以做保險狗
講到讀完大學就無得做啲唔讀大學都得既工

人生最緊要就係享受個過程

工種專業極有限

讀書廢唔係問題，但係唔好咁臭寸

重新一次我既立場係讀唔讀到U都唔應該串
但真係有部份讀唔到U既人唔知做乜9
調返轉頭串返大學生

記得舊登有個post話恆大bba成日笑大學生

同廢老一樣
上左岸有份唔錯嘅工同收入
咪笑你地讀書乜乜乜囉
唔關大唔大學生事 純粹係佢地睇唔起人
對唔同人都有唔同地方可以挑剔

香港人係咁
憎人富貴厭人貧

好多例子啦

1. 你去旅行搭full service airlines住酒店就笑你唔識體驗旅遊意義喎，搭廉航住青年旅館先係體驗

2. 你有跑車車就笑你on9，香港d路都唔啱揸跑車，搭港鐵仲快

3. 你有學歷就你讀咁多書都搵得萬幾

其實幾時大學教育係搵錢標準？大學係for啓發思考嘅地方，你有能力讀咪讀囉，唔想讀咪工作囉。

根本好多野套落香港人套價值觀度就會扭曲哂

你睇到d新聞個陣
如果d出事既人係大學生既話
就會有一大班唔知中學畢業未既人話 "高分低能" "讀屎片" "讀死書"
呢個就係現實， 人都愛標籤， 排擠非我族類
咩大唔大學講多都哂氣， 唔好哂時間諗住同個班人解釋， 佢地永遠都唔會想明

成個Post都剩係講錢

屌講得好撚中
班on9仔永遠覺得自己個套最醒目
同啲廢老有咩唔同
係啊你入唔到大學走去做嘢搵得多過大學生又點？
咪由得佢地圍內打飛機囉 無學歷仲好意思引以為傲

香港太多人要自我安慰

係憎人富貴厭人貧
好過自己又唔抵得 差過自己又睇唔起

好多工都係大學甚至三大以上level先做得，ibank, consulting, mt等等

又講到畢業冇工作經驗咁，正常一個有心d既大學生，grad果陣都3至4份intern係手啦
淨係冇u讀既先可有心鋪條靚d既career? 完全調轉哂黎講

講人脈，講到出去做野先識到人咁，u入面既大把background勁/個人本身好勁既人啦 出到去有冇咁廣既networking俾到你？識來識去咪同行d人

你讀大學 九成九咪為左錢 但如果走出黎輸比無讀過大學既人 駁黎做咩 結果最實際 搵唔到錢理你咩學歷 香港就係咁撚膚淺

Agree

其實ive係咪個個都揾得多過非專科
咁專科(醫，engine, law, archi, 藥劑) 係咪可以串9 d ive仔?

真係唔該得閒睇下福布斯富豪榜有乜人
個個都名牌大學呀

重點係mentorship programme

Law

淨係串呢個行為已經令到自己低質喇

咁都唔明架

人多蝦人少呢個道理

其實大部份大學生都知道自己無野特別勁無人脈無家底 所以唯有努力讀書
只係有d 讀唔到大學既人自卑，要雞蛋挑骨頭掩飾自己無讀大學
真係有計 有家底 有人脈個d 就算唔讀大學都唔得閒笑人無讀大學

讀大學冇用就唔會全香港家長日逼夜逼個仔讀書

我地盤做 做到判頭 搵到錢
無笑大學生
自己讀書時懶 無辦法
咁咪努力搵錢

地盤唔係只靠體力
唔係撈地盤 唔會明白當中既學問

岩呀，不過老一輩覺得讀書同收入成正比
而且唔需要出賣勞力
所以就灌輸下一代唔想辛苦工作，搵多啲錢就要讀多啲書
所以慢慢將兩樣野掛鉤

人人都覺得，你搵唔到錢讀大學黎把撚

獲統計得三成學生住公屋

好認同，我都以為係好易做
我重因為對自己體力信心唔太夠，所以特登揀咗體力需求較低嘅工種
後來做AF就更加係唔靠體力，亦比想像中難做好多

搵得多就可以笑人？咩邏輯？

不過老實講，香港地你咩學歷都係幫地產商打成世工啫，大家都係打工仔，不要分得那麼清

其實地盤唔係需要大量體力 真係一門技能 唔比心機學 真係咩都做唔好

工人就係工人
你話工人定工程師要多知識？
各自咩學歷？

Sorry, Get唔到，你想表達咩？

講緊做地盤。
但我專做工人。因為辛苦。腳踏實地

大學畢業係一張入場券
當然有d係vip級一出黎就入大公司, 之後睇你個人能力, 有機會比你直上管理層成人中之龍
所有野都係一個pass, 你無大學個入場券, 連門都入唔到

唔讀書出黎做野搵得多錢, 十之89都係體力勞動既工, 你搵到多錢根本係值得唔會有人妒忌, 血汗錢黎, 身體有咩唔舒服真係手停口停, 你做office起碼都叫有得坐下

其實真係高下立見, 簡單d講比你係父母, 你會想仔女做邊一邊既人?

講人脈家底又係得啖笑, 你讀唔到書既人有呢樣野做依靠, 讀到書果班只會更多

不過大學生都有分貴賤, 野雞掛名果d就算啦, 唔好走出黎柒, 正牌有名氣果班大學生根本唔會認你地係同一陣線

大學生之中
三大 六大 八大 自資都已經差好遠

多人做一定岩 ?

笑人唔洗邏輯

有無人讀完都唔知做緊乜鳩

gpa 3.01

仲有4大

其實係最低工資推晒d最低層人工上嚟
搞到唔洗讀書,係人都做得,純粹辛苦嘅工無人肯做
推到個價追到,怎至過埋需要學歷嘅工

井底之蛙

求其啦

最低工資3十幾蚊咋wo

關最低工資咩事
係香港學歷眨值 讀完大學又好 大專又好 都唔會想做清潔洗碗呢d工

你份人憨尻, 就讀唔讀大學都可以笑你架啦

原本洗碗廿幾咋喎
成個流程係咁嘅,原本洗碗有洗碗做,樓面有樓面做
然後最低工資將兩個價一齊拉高變同價
咁同價錢邊有人做洗碗唔做樓面
然後一層一層拉高之下,而家已經連垃圾科嘅大學生都同化埋

無知識好慘

講真洗撚理班廢物狗吠咩
無讀大學都牙斬斬 同連登班鍵盤戰士一撚樣

認真，有料果堆通常eq高，笑下就算，唔同上面咁嬲嬲豬

大家見到啦
笑大學生既咪果種層次囉

明點解唔笑得未？無知從來冇錯。但無知得來串柒柒呢就........

得罪講句應多點
值錢既人真係唔係執行者。學歷低既人係負責做執行者。工人 勞動階級。
但有學識 再慢慢儲經驗既。係賣自己個profile 同埋idea 什至係人脈。
呢個就係個分野。而家勞工階級收入可觀左。唔等於呢種分野唔存在。

唔通老闆都要低聲下氣同班師傅講野。求佢地開工咩。人地有本事接大project 番來。開到單合約。你地金字塔最下面既人先有工開。

建造業仲有一大堆拖糧既情況
你明個分野未？社會就係咁殘忍。你唔見公司去拖PM糧？ 拖director 糧？
呢種待遇一樣係關你背景事。口講就叫人師傅 工友。係一份尊重。
但唔等於你地地位高同重要。因為工人好易比人取代。講緊日薪人士

你一定岩

因為佢哋讀兩年就出嚟搵食，大學生仲要讀多兩年，出嚟仲要成十幾萬債，一個唔好彩仲可能係廿幾萬至四十幾萬⋯⋯

我有個朋友 dse成績唔夠
讀唔到所謂的正規大學
去左東華學院讀放射治療degree
而家畢業係養和到做
月入35k

而我日日讀生讀死
仲要唔係自己興趣
畢業先得佢一半人工
如果讀大學係看錢向
大家一定要慎重揀科

東華放射認受高嗎？ 聽講理大三寶都飽和。難搵工
純無知問問。唔係串東華學生

其實如果純粹為錢看而讀大學
好多科都未必做到
讀大學都未必保證到你搵到錢

而讀大學最好係可以
利用佢的資源同身份
參加下唔同的國際比賽
見識下各種的專業場合

不過而家真係通街大學生
掉部冷氣機落黎
都唔知壓死幾多個
唔好再拎黎打飛機喇
繼續一齊努力做港奴喇

有錢可以見識更多啦老實講
大唔大學根本唔重要
最緊要日後揾幾多 我覺得

班大學生又要出黎炒散
做少少野又話辛苦
搬重少少野又話唔夠力
水都唔識斟
除左英文好人少少仲有乜撚野識做

比$60個鐘佢淨係抹銀器
咁我搵師奶都得啦…仲要勤力過佢地
仲要周圍同人講自己讀大學點點點

我唔屌你屌邊個呀大學生

有無發現你屌黎屌去唔係同一個大學生？

考慮過可行性就真既
但一定唔識落手落腳做
就算'識'都做唔返果個質素出黎

大把大學生冇炒過散 你視界窄見人少
大學生比你地屈。唔屌番你地屌邊個呀？

有咩偉論發表呀

搬重野,斟水,抹銀器
從黎都無考慮過呢D工

大學生讀屎片架

到人生最後先比

咪就係

你班大學生掃地又唔夠我乾淨
抹廁所又唔夠我乾淨
做狗又唔夠我忠心
都唔知讀咩書